李國麟突辭任公大護理學院院長

李國麟突辭任公大護理學院院長

李國麟在公大工作約23年，並創立護理系。

【本報訊】身兼衞生服務界立法會議員及香港護士協會主席的李國麟， 上月辭去工作了23年的公開大學護理及健康學院院長一職。 他承認約一年前才與公大簽約四年， 辭職原因是「夠鐘就起身走」，指自己一手創立公大護理，是現時全港最大護士學校，對市場護士供應幫助最大。對於下屆會否競逐連任立法會，他稱「再諗下先」。 李國麟於公開大學工作約23年，現時是公大護理及健康學院院長，他上月14日辭職。他稱一手一腳創立公大護理系，「冇我OU（公開大學）冇nursing（護理系）」。公大護理每年約800人畢業，課程包括精神科註冊及登記護士、普通科註冊及登記護士，以及登記護士轉職註冊護士等，總共約3,800學生，「自己對得住公開大學」。

「夠鐘就起身走」

他承認去年初與公大簽約四年，今年60歲，突然辭職原因是「夠鐘就起身走」、「走係自己選擇，無謂人哋煩，做到咁上下呢度差唔多，就起身走」，他指已向同事交代。

李身兼多項公職，否認被其他機構挖角，指難有其他機構容許他兼顧立會事務，並感謝公大讓他有時間處理立會工作，其公大工作將至今年8月中。對於下屆立會會否競逐連任，李表示「唔使咁早諗」，又笑言「打定輸數，唔夠後生仔玩」。前日他就瑪嘉烈醫院一名男護士猝死事件接受訪問，有傳媒引述他指，護士輪班並不是追更，引發不少前線護士及支援職系職工不滿，更直斥「李國麟不代表我」。

李解釋，護士工作需輪班，因人手不足令輪班安排不正常，夜更次數增加才導致追更情況出現。他擔任護協主席多年，強調 「爭取咁多嘢，對得住自己」，下屆是否競逐連任，「無端端被人鬧，犯不着」。

本身是註冊護士的衞生服務界選委袁偉傑指，對有公院護士猝死表難過。袁指李國麟向傳媒指護士輪班並不是追更是謬論，追更是指返中更（下午2時半至晚上9時半）後，再返早更（早上7時至下午2時半）及通宵更（晚上9時半至早上7時），各醫院時間稍有不同，但顯示工作完一更後， 隔六至八小時又再上班，除去交通時間，只剩四至六小時休息。

■記者陳沛冰

上一則
上一則
土木署10項工程亦使用

下一則
下一則
業界今報海關 反擊Uber的士